安達臣道7私樓用地改建公營屋

因應公營房屋需求殷切，政府先後將七幅位於安達臣道石礦場的私樓用地撥作公營房屋用途，預計於二○二四至二六年陸續落成，房屋署代表昨於西貢區議會交代詳情時透露，七幅土地將全部撥作興建資助出售房屋，但會保留調撥作出租公屋的彈性。多名區議員則擔心區內人口大增，交通會進一步逼爆，違泊等問題有機會惡化，促請當局做好配套，「只係為起樓而起樓，將會係悲劇！」

安達臣道石礦場將有七幅私營土地轉作公營房屋用途，房屋協會及房委會分別佔三幅及四幅，合共提供六千七百個單位，容納一萬九千人居住。

房署：或會改為出租公屋

房署高級建築師孫惠民在會上指，安達臣石礦場的公私營房屋比例為九比一，現計劃將該七幅地全部撥作資助出售房屋，因為附近已有不少出租公屋，但日後需求若果有改變，亦不排除可轉出租公屋。

多名區議員擔心大量單位入伙後交通嚴重擠塞。區議員李家良指將軍澳發展後的車位已非常不足，預計安達臣石礦場新發展的七幅土地同樣面對該問題，雖然有關新發展區設有綠化區及人工湖，但交通不便，擔心會淪為「私人後花園」，即使附近的居民亦難以享用。

正常有工返邊可能申請到公屋?

究竟安達臣會有幾多人住
成個蝗蟲區咁，個面積大過成個觀塘市中心

第二個水泉澳

搭巴士唔使畀錢

賤民集中地

唔好整巴士線係上面
反正班廢物都係拎綜援，唔洗返工
好似集中營咁管理就啱曬

支那版慈雲山

而家安達有好唔少新巴士線，在新屋村區黎講都算多元化，
長短途過海都有，
但班友根本都唔做野既，比咁多線佢做咩

條路日日塞
剩係而家返工返學果班都承受唔到啦
路又承受唔到咁多車，車又承受唔到人
你仲想多d 人返工點載人出去？
派公屋同時派埋綜援就差唔多
講到尾就唔應該收新移民

又係比支那蝗蟲住

反正呢堆廢物都係食飽就訓訓飽就食
不如綜援都唔派，直接派飯就算

遣返中國啦

安達路日日塞過屯門公路 紅隧咁款
如果果幾條村入埋伙真係不敢想飲

1成私樓用地....買果度既私樓完全買唔到環境.........

7幅地都係居屋喎

資助出售房屋
應該係綠置同居屋

公營房屋需求計分表100分滿分
支那新移民+300分（歡迎團聚）
蝻亞狗+290分（唔敢唔比）
廢老+50分（就死先比）
所有香港人-1000（等多50年就有）